## Домашние задания

### 1. Система счисления

Перевести из десятичной системы счисления в двоичную:

* 12(10) -> ?(2)
* 44(10) -> ?(2)
* 89(10) -> ?(2)
* 99(10) -> ?(2)

Перевести из двоичной системы счисления в десятичную:

* 01111101(2) -> ?(10)
* 00110111(2) -> ?(10)
* 00000101(2) -> ?(10)
* 01110111(2) -> ?(10)

***

### 2. Установка JDK

Установить JDK (версия не меньше 8, она же 1.8) и проверить корректность установки в терминале командами:

**javac -version**\
**java -version**

Результат работы данных команд либо "заскринить" и вставить скрин в поле ДЗ на платформе, либо скопировать текст и вставить уже его в поле ДЗ на платформе


### 3. Процедуры и функции

1. Реализовать функцию, принимающую на вход массив и целое число. Данная функция должна вернуть индекс этого числа в массиве. Если число в массиве отсутствует - вернуть -1.

2. Реализовать процедуру, которая переместит все значимые элементы влево, заполнив нулевые, например:

> Было:
> 34, 0, 0, 14, 15, 0, 18, 0, 0, 1, 20
> 
> Стало после применения процедуры:
> 34, 14, 15, 18, 1, 20, 0, 0, 0, 0, 0
